<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[MakiGo]]></title><description><![CDATA[makigo]]></description><link>https://www.makigo.org/blog</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 14:02:29 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://www.makigo.org/blog-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title><![CDATA[Tu veux t’investir pour le vivant ? Rejoins-nous !]]></title><description><![CDATA[L’assemblée générale de l’association a eu lieu les 16 et 17 octobre dernier et nous repartons sur de bonnes et nouvelles bases pour la...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/tu-veux-t-investir-pour-le-vivant-rejoins-nous</link><guid isPermaLink="false">617b03890e4f060016bb43cf</guid><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 20:21:18 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/fd9e68_9dcae7c9cd5b45fbac625084e81fb6d6~mv2_d_2048_1361_s_2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>L&apos;équipe MakiGo</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>L’assemblée générale de l’association a eu lieu les 16 et 17 octobre dernier et nous repartons sur de bonnes et nouvelles bases pour la prochaine année. </strong></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/fd9e68_9dcae7c9cd5b45fbac625084e81fb6d6~mv2_d_2048_1361_s_2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>MakiGo a bientôt 5 ans. Nous sommes actifs.ives sur quatre continents, dans </p>
<p>cinq pays. Bref ! On ne manque pas de travail et, fort heureusement, nous </p>
<p>constatons avec le temps que nos efforts paient et sauvent des vies !</p>

<p>Nous avons mis au point un nouveau fonctionnement dans l’association, pour </p>
<p>être plus actif, pour ouvrir les portes du monde associatif à tous les types de </p>
<p>profils et tous les emplois du temps. </p>

<p>L’association fonctionne maintenant en commissions ou groupes de travail. Ces</p>
<p>travaux en groupe permettent de répartir le travail en fonction de nos </p>
<p>compétences, de nos envies et de nos disponibilités. </p>

<p>Les commissions sont soit orientées vers <strong>des missions de terrains </strong>:</p>

<p>- France</p>
<p>- Népal</p>
<p>- Bénin</p>
<p>- Équateur</p>
<p>- Congo</p>

<p>Soit vers<strong> le fonctionnement interne</strong> de l’association : </p>

<p>- Communication</p>
<p>- Site Web</p>
<p>- Levées de fond</p>
<p>- Grange’Go</p>
<p>- Pédagogie</p>

<p>En   ce   moment,   nous   avons de <strong>GROS besoins</strong> <strong>dans toutes les commissions</strong>. En effet, derrière les publications que vous pouvez voir et les actions qui sont menées, derrière tout cela, nous ne sommes en réalité qu’une petite équipe de bénévoles. C’est pourquoi plus nous sommes et plus nous pouvons agir !</p>

<p><strong>Tu veux nous rejoindre dans la protection du Vivant ?</strong></p>

<p>N’hésite   pas :   soit par   message   facebook, soit   par   mail, préviens-nous !</p>
<p> </p>
<p>Nous organiserons un appel pour te présenter l’association, les membres de</p>
<p>l’équipe, ce que nous faisons et le fonctionnement de l’association. </p>

<p><strong>Mail de contact : contact@makigo.org</strong></p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Le sanctuaire Elephant Haven accueille sa première résidente ! ]]></title><description><![CDATA[Le sanctuaire Elephant Haven a annoncé une excellente nouvelle : il vient d'accueillir sa première résidente ! Il s'agit d'une éléphante...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/le-sanctuaire-elephant-haven-accueille-sa-premi%C3%A8re-r%C3%A9sidente</link><guid isPermaLink="false">617ad44e6278d60017c9e9a0</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 22:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_7fc3cf4c3aea4248a528a60272d1c3b6~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>L&apos;équipe MakiGo</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le sanctuaire Elephant Haven a annoncé une excellente nouvelle : il vient d'accueillir sa première résidente ! Il s'agit d'une éléphante âgée de 52 ans et prénommée Gandhi. </strong></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_7fc3cf4c3aea4248a528a60272d1c3b6~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>C'est une immense victoire ! Après des années de travaux, de démarches administratives et d'efforts, le sanctuaire Elephant Haven installé à Bussière-Galant dans le Limousin vient enfin d'ouvrir ses portes. Et de la plus belle des manières. </p>

<p>Depuis quelques semaines, son enclos n'est en effet plus vide. Il abrite sa toute première résidente : Gandhi, une éléphante d'Asie de 52 ans. Née à l'état sauvage, probablement en Thaïlande, cette femelle était hébergée depuis 1998 à l'ancien zoo de Pont-Scorff dans le Morbihan, récemment devenu <a href="https://www.lesterresdenatae.fr/" target="_blank" ><u>Les Terres de Nataé</u></a>. </p>

<p>Gandhi n'a pas eu une vie facile. Elle a vécu des épreuves particulièrement compliquées et traumatisantes dans le passé, notamment dans sa relation avec certains congénères qui étaient présents sur le site. Des expériences dont elles a gardé des souvenirs très négatifs qui ont obligé à l'isoler des autres pendant des années.</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_ef4e563305924808b6e9e5d1f5c2dbd9~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Soucieux de garantir son bien-être, Les Terres de Nataé ont cherché à trouver un lieu de vie plus adapté à Gandhi. Un lieu où elle aurait la possibilité de s'ébattre dans un grand espace, de recevoir les soins dont elle a besoin et d'entrer progressivement en contact avec d'autres éléphants. </p>

<p>Le transport devait également être aussi court que possible en raison de l'âge de la femelle et de l'arthrose dont elle souffre. Elephant Haven est apparu, à tous ceux impliqués dans le bien-être de Gandhi, comme la meilleure destination répondant à tous les critères requis. </p>

<p>C'est ainsi qu'à la mi-octobre, après des semaines de préparation, Gandhi a pris la route pour rejoindre la Haute-Vienne et Elephant Haven. Un périple qui s'est fait sans encombre. Placée à l'entrée de l'enclos, l'éléphante a pu y pénétrer d'elle-même pour découvrir son nouvel habitat. Et elle s'est rapidement mise à manger et à tâter les lieux de sa trompe. </p>

<p>Découvrez la préparation de Gandhi et ses magnifiques premiers pas à Elephant Haven dans la vidéo ci-dessous :</p><a href="https://www.facebook.com/onoffanimals/videos/272271041570876">https://www.facebook.com/onoffanimals/videos/272271041570876</a><p>Cela fait deux semaines que la femelle profite de son nouvel environnement et elle semble aller chaque jour un peu mieux. Elle a  commencé à sortir de son enclos et Tony et Sofie, fondateurs d'Elephant Haven, ont déjà pu découvrir qu'elle aimait les pastèques, les orties coupées, les prunes, le persil et... le citron ! </p>

<p>La construction de l'enclos a été <strong>une étape énorme pour MakiGo,</strong> comme pour Elephant Haven, nous avons fait une semaine de bénévolat tous les mois pendant DEUX ANS ! <a href="https://www.makigo.org/actu-mission-centre-elephant-have" target="_blank" ><u>Ce sont plus de 400 bénévoles qui sont venus en mission à Elephant Haven</u></a>. Nous ne pouvons pas citer toutes les personnes qui sont venus aider, de la débroussailleuse jusqu'à la pose des poteaux de la clôture. Nous avons traversé tous les temps, toujours en équipe et avec une motivation hors norme. A toutes les personnes qui ont participé de près ou de loin aux missions, vous vous reconnaîtrez.</p>

<p><strong>Ça y est, il y a une éléphante qui va enfin pouvoir vivre paisiblement dans un cadre exceptionnel. Merci pour votre investissement !</strong></p>

<p>Nous tenons tout particulièrement à remercier Joss, le responsable de mission terrain sans qui nous n'aurions pas pu accomplir autant ! </p>
<p>Et merci a Tony et Sofie d'avoir tenu le cap durant toutes ces années ! </p>

<p><strong>N'hésitez pas à suivre le sanctuaire sur ses réseaux sociaux </strong><a href="https://www.facebook.com/ElephantHaven" target="_blank" ><strong><u>Facebook</u></strong></a><strong>, </strong><a href="https://twitter.com/elephanthaven" target="_blank" ><strong><u>Twitter</u></strong></a><strong> et </strong><a href="https://www.instagram.com/elephant_haven_europe/" target="_blank" ><strong><u>Instagram</u></strong></a><strong> pour suivre l'évolution de Gandhi. </strong></p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Rejoignez-nous à l'assemblée générale 2021]]></title><description><![CDATA[La fin septembre approche et avec elle, la clôture de l’année et l’organisation de l’assemblée générale ! Cette année, l’Assemblée...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/rejoignez-nous-%C3%A0-l-assembl%C3%A9e-g%C3%A9n%C3%A9rale-2021</link><guid isPermaLink="false">6159afe658755d0016ae0b40</guid><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:31:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_89bcb282eba740d2b7f0b329405f1d78~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_630,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>L&apos;équipe MakiGo</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>La fin septembre approche et avec elle, la clôture de l’année et l’organisation de l’assemblée générale !</strong></p>

<p>Cette année, l’Assemblée Générale aura lieu les 16 & 17 Octobre à Faverolles-en-Berry !</p>
<p>Si cette adresse vous dit quelque chose, c’est que l'événement se tiendra au même endroit que <a href="https://www.makigo.org/grange-go-conservation-2" target="_blank" ><u>le Grange’Go</u></a> !</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_89bcb282eba740d2b7f0b329405f1d78~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_630,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>L’AG commencera le <strong>samedi 16 octobre à 14h</strong> et finira <strong>le dimanche 17 à 16h</strong>.</p>

<p><u>Au programme :</u></p>

<p>- Retour détaillé des opérations réalisées sur l’année 2020-2021, échanges et débats autour des missions passées, en cours et à venir.</p>
<p>- Analyse et observation - en collaboration avec les membres - des comptes annuels, des dépenses et recettes, échanges et débats autour de la finance de l’association.</p>
<p>- Élections du Conseil d’administration et du Bureau</p>
<p>- Prise de parole et discussion ouverte sur la Protection de l’Environnement en 2021, réflexion et échanges sur les moyens d’actions, les différentes stratégies et outils.</p>

<p>Ce programme se déroulera sur les 2 jours.</p>
<p>Le samedi soir, il y aura un apéro festif et un repas ! Vous y retrouverez du jus, du vin et de la bière bio et locale. Au tarif unique de 2€ le verre. Pensez à vos écocups !</p>

<p><strong>Inscrivez-vous ici pour participer !  </strong></p>
<p><a href="https://docs.google.com/.../1FAIpQLScPFvxwIqRJud.../viewform" target="_blank" ><u><strong>https://docs.google.com/.../1FAIpQLScPFvxwIqRJud.../viewform</strong></u></a><strong> </strong></p>

<p>En vous inscrivant, vous nous aidez énormément pour l’organisation du week-end !</p>

<p><em>Pour revoir l'assemblée générale de 2020, rendez-vous sur notre Youtube :</em></p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3J1Iwzk9pd0">https://www.youtube.com/watch?v=3J1Iwzk9pd0</a>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Les recettes du Grange'Go Conservation]]></title><description><![CDATA[Les 9, 10 et 11 juillet dernier à Faverolles en Berry s'est déroulé le festival associatif de MakiGo, le Grange'Go Conservation ! Ce fut...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/les-recettes-du-grange-go-conservation</link><guid isPermaLink="false">610974921b394800151f3e60</guid><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><category><![CDATA[Astuces pratiques & DIY]]></category><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 22:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_915fb5b02851407f9af7bfa277206c68~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>L&apos;équipe MakiGo</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Les 9, 10 et 11 juillet dernier à Faverolles en Berry s'est déroulé le festival associatif de MakiGo, le </strong><a href="https://www.makigo.org/grange-go-conservation-2" target="_blank" >,<strong><u>Grange'Go Conservation</u></strong></a><strong> ! </strong></p>

<p>Ce fut un moment de partage, d'échanges et de bienveillance avec des stands de sensibilisation à la faune locale, des conférences, des artisans locaux qui œuvrent chaque jour avec respect pour la Terre mais aussi <strong>une restauration entièrement composée de repas végétaliens</strong> conçus avec des invendus : du bio et du local !</p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_c1e685e5838a4d5d934173df7245cd41~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p><strong>Envie de retrouver certaines d'entre elles et de vous régaler à la maison ? 
Voici les recettes ! </strong></p>
<h3><strong>,ENTRÉES</strong></h3>
<p><strong><u>Velouté de salade et pommes de terre au curry</u></strong></p>

<p><em>Ingrédients :</em></p>
<p><em>- 1 salade verte</em></p>
<p><em>- 2 pommes de terre</em></p>
<p><em>- 1 oignon</em></p>
<p><em>- Curry</em></p>
<p><em>- Sel</em></p>

<p>Cuire la salade, les pommes de terre et l'oignon à la casserole avec un peu d'eau.</p>
<p>Ajouter le curry en fonction de l'intensité voulue et le sel.</p>
<p>Mixer à l'aide du mixeur plongeant.</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_3d3161d5e8db4952ae278dcbfce8c3df~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" title="Crackers au sarrasin, caviar d'aubergine et pesto de salade" ></figure><p><strong><u>Cracker au sarrasin</u></strong></p>

<p><em>- 200 gr de farine de sarrasin</em></p>
<p><em>- 5 càs d'huile d'olive</em></p>
<p><em>- 1 càs de sel</em></p>
<p><em>- 100 à 150 ml d'eau</em></p>

<p>Mélanger à la main tous les ingrédients secs dans un saladier, ajouter l'huile d'olive puis, progressivement, l'eau.</p>
<p>Pétrir la pâte à la main jusqu'à l'obtention d'une pâte ni trop collante ni trop sèche.</p>
<p>Étaler la pâte le plus finement possible (environ 2 mm).</p>
<p>Faire cuire au four à 180°C pendant 6 minutes puis retourner la pâte et faire cuire encore 3 minutes.</p>

<p><strong><u>Pesto de salade</u></strong></p>

<p><em>- Une salade</em></p>
<p><em>- Un jus de citron</em></p>
<p><em>- 2 càs d'huile d'olive</em></p>
<p><em>- 4 càs de flocons d'avoine</em></p>
<p><em>- Ail en poudre</em></p>

<p>Dans un saladier mettre une salade épluchée et lavée.</p>
<p>Ajouter de l'ail en poudre, 2 càs d'huile d'olive et un jus de citron.</p>
<p>A l'aide d'un mixeur plongeant, mixer la préparation.</p>
<p>Ajouter les flocons d'avoine et mixer de nouveau.</p>
<p>Ajuster le sel et l'ail selon le goût.</p>
<p>Laisser reposer le pesto au frigo pendant quelques minutes afin que l'avoine gonfle et épaississe la préparation.</p>
<p>Au réfrigérateur, le pesto de salade se conserve pendant 4 jours environ.</p>

<p><strong><u>Pesto persil</u></strong></p>

<p><em>- 1 bouquet de persil frais</em></p>
<p><em>- 1 gousse d'ail</em></p>
<p><em>- Flocons d'avoine</em></p>
<p><em>- 1 jus de citron</em></p>
<p><em>- 3 càs d'huile d'olive</em></p>
<p><em>- Une pincée de sel</em></p>

<p>Dans mixeur mettre le persil lavé et coupé en petits morceaux. </p>
<p>Ajouter l'huile, l’ail coupé en lamelles et le jus de citron. </p>
<p>Mixer jusqu'à l'obtention d'une sauce liquide.</p>
<p>Ajouter le sel et les flocons d'avoine en fonction de la texture voulue.</p>

<p><strong><u>Caviar d'aubergine</u></strong></p>

<p><em>- 2 aubergines</em></p>
<p><em>- 1 gousse d'ail</em></p>
<p><em>- 10 g d'huile d'olive</em></p>
<p><em>- 1⁄2 jus de citron</em></p>
<p><em>- 1 càc de cumin</em></p>
<p><em>- Sel</em></p>

<p>Couper les aubergines en deux dans le sens de la longueur, les placer dans un plat côté chair vers le haut.</p>
<p>Couper la chair des aubergines en croisillons puis badigeonner d'huile d'olive. Enfourner à 210° pendant 25 minutes.</p>
<p>Une fois cuite, récupérer la chair des aubergines et les mettre dans le mixeur. 
Ajouter l'ail, le jus de citron le cumin et le sel. 
Mixer de nouveau jusqu'à l'obtention d'un mélange lisse.</p>
<p>Réserver au frigo.</p>
<h3><strong>,PLATS</strong></h3>
<p><strong><u>Pâte brisée</u></strong></p>

<p><em>- 245 gr de farine</em></p>
<p><em>- 75 gr d'huile</em></p>
<p><em>- 100 gr d'eau</em></p>
<p><em>- 1 càc de sel</em></p>

<p>Mélanger tous les ingrédients secs à la main puis ajouter progressivement l'eau et l'huile.</p>
<p>Laisser reposer la pâte au moins une heure.</p>

<p><strong><u>Tarte de carottes</u></strong></p>

<p><em>- 400 gr de carottes</em></p>
<p><em>- Eau</em></p>
<p><em>- 1 càc de cumin</em></p>
<p><em>- 1 càc de cannelle</em></p>
<p><em>- 1 càs de curry</em></p>

<p>Faire revenir les carottes coupées en rondelles dans l'huile d'olive. Ajouter les épices.</p>
<p>Mixer à l'aide d'un mixeur plongeant. Si besoin rajouter un peu d'eau. </p>
<p>La préparation doit avoir la texture d'une purée.</p>
<p>Réajuster les épices et le sel.</p>
<p>Faire précuire la pâte brisée au four pendant 5 minutes à 180° puis ajouter la purée de carotte.</p>
<p>Enfourner environ 15 minutes.</p>

<p><strong><u>Tarte de blettes</u></strong></p>

<p><em>- 200 gr de blettes</em></p>
<p><em>- 2 oignons</em></p>
<p><em>- Huile d'olive</em></p>
<p><em>- Sel</em></p>
<p><em>- 1 càs de paprika fumé</em></p>

<p>Faire revenir les blettes à la poêle avec l'huile d'olive, ajouter le paprika fumé et le sel.</p>
<p>Précuire la pâte brisée pendant 5 minutes, étaler la poêlée de blettes puis enfourner pendant 15 minutes à 180°.</p>

<p><strong><u>Boulgour au céleri</u></strong></p>

<p><em>- Boulgour</em></p>
<p><em>- 1⁄2 Céleri rave</em></p>
<p><em>- 1 oignons frais (intégrer la partie verte à la recette)</em></p>
<p><em>- 1 càs de sauce soja</em></p>
<p><em>- 1 càs de garam masala</em></p>
<p><em>- Huile d'olive</em></p>

<p>Faire cuire du boulgour à l'eau puis le réserver.</p>
<p>Couper finement le céleri rave et l'oignon (avec la partie verte), puis les faire revenir dans l'huile</p>
<p>d'olive.</p>
<p>Quand le céleri commence à être cuit, ajouter la sauce soja et le garam masala. Laisser mijoter</p>
<p>jusqu'à la cuisson totale.</p>
<p>Mélanger le boulgour avec la poêlée de céleri. Il est possible de rajouter de l'huile d'olive, un coulis</p>
<p>de tomates, etc.</p>

<p><strong><u>Endives braisées à l'indienne</u></strong></p>

<p><em>- 4 endives</em></p>
<p><em>- 1 càc de curry</em></p>
<p><em>- 1 càd de cannelle</em></p>
<p><em>- 1 càc de cumin</em></p>
<p><em>- 1 càc de coriandre</em></p>
<p><em>- Sel</em></p>

<p>Laver les endives, retirer la partie amer de l'endive (environ 2 cm).</p>
<p>Couper les endives en deux sur la longueur.</p>
<p>Faire revenir à la poêle avec l'huile d'olive et les épices jusqu'à ce que les endives soient</p>
<p>translucides.</p>
<p>Servir avec du riz, des nouilles chinoises, etc.</p>

<p><strong><u>Galette d'avoine</u></strong></p>

<p><em>- 500 gr de flocons d'avoine</em></p>
<p><em>- 600 gr d'eau</em></p>
<p><em>- 2 càs d'huile d'olive</em></p>
<p><em>- Sel</em></p>
<p><em>- Quelques gouttes de tabasco</em></p>

<p>Dans un saladier mettre les flocons d'avoine et l'eau. Mélanger puis ajouter l'huile d'olive, le sel et le tabasco selon le goût.</p>
<p>Laisser reposer la pâte une heure afin que les flocons d'avoine gonflent.</p>
<p>Faire les galettes sur une planche farinée.</p>
<p>Les faire revenir à la poêle.</p>
<p>Servir avec une sauce.</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_8a0a9d87b5cd4e3f81ab052eadb90ad1~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" title="Poêlée de seitan au chou" ></figure><p><strong><u>Seitan au chou :</u></strong></p>

<p><em>- 1 chou (vert ou violet)</em></p>
<p><em>- 1 sachet de seitan (préparation à base de blé vendu en magasin bio ; possible à faire soi-même)</em></p>
<p><em>- 2 oignons</em></p>
<p><em>- 1 bouquet de ciboulette</em></p>
<p><em>- 1 càs de paprika fumé</em></p>
<p><em>- 1 càc de curry</em></p>
<p><em>- 1 càc de cannelle</em></p>
<p><em>- 1 càc de cumin</em></p>
<p><em>- 1 càc de piment</em></p>
<p><em>- Huile d'olive</em></p>
<p><em>- Sel</em></p>

<p>Émincer finement le chou et l'oignon et faire revenir à la poêle avec de l'huile d'olive.</p>
<p>Lorsque le chou a bien réduit, ajouter les épices et la ciboulette, laisser mijoter quelques minutes.</p>
<p>Servir avec du riz, du boulgour, etc.</p>

<p><strong><u>Beignets de gari</u></strong></p>

<p><em>Ingrédients (pour environ 20 petits beignets) :</em></p>
<p><em>- 200 gr de farine de manioc ou gari (se trouve dans les épiceries exotiques)</em></p>
<p><em>- 2 oignons</em></p>
<p><em>- Eau</em></p>
<p><em>- Huile d'olive</em></p>
<p><em>- Piment en poudre</em></p>

<p>Faire revenir les oignons dans l'huile d'olive puis les réserver.</p>
<p>Dans un saladier mettre la farine de manioc puis ajouter l'huile d'olive et l'eau en pétrissant à la main jusqu'à obtention d’une pâte ni trop épaisse ni trop molle. </p>
<p>Selon le goût, ajouter du piment et l'oignon cuit.</p>
<p>Faire des boulettes à la main.</p>
<p>Mettre les beignets dans la friteuse. Ils sont cuits lorsqu'ils flottent dans l'huile.</p>
<h3><strong>,SAUCES</strong></h3>
<p><strong><u>Moutarde estragon</u></strong></p>

<p><em>- 1 càs de moutarde</em></p>
<p><em>- 2 yaourts de soja français (conserver un pot)</em></p>
<p><em>- 2 pots d'huile d'olive</em></p>
<p><em>- 1 càc de vinaigre de cidre</em></p>
<p><em>- 2 pincées de sel</em></p>
<p><em>- Estragon déshydraté</em></p>

<p>Mélanger les yaourts et la moutarde puis incorporer l'huile en mélangeant énergiquement jusqu'à ce que la sauce prenne une texture onctueuse. </p>
<p>Ajouter le vinaigre, le sel et l'estragon.</p>
<h3><strong>,DESSERTS</strong></h3>
<p><strong><u>Cookies pomme avoine</u></strong></p>

<p><em>- 125 gr de farine</em></p>
<p><em>- 250 gr de flocon d'avoine</em></p>
<p><em>- 75 g d'huile</em></p>
<p><em>- 2 compotes de pomme</em></p>
<p><em>- 150 gr de sucre</em></p>
<p><em>- 8cl de lait de soja (français) vanille</em></p>
<p><em>- 1 càc d'arôme vanille</em></p>
<p><em>- 1⁄2 sachet de levure</em></p>

<p>Mélanger la compote de pomme avec le sucre puis ajouter tous les autres ingrédients.</p>
<p>Bien mélanger jusqu'à l'obtention d'une pâte lisse et consistante.</p>
<p>Laisser reposer 30 min pour que les flocons gonflent.</p>
<p>Sur une plaque de cuisson enfarinée, déposer des petits tas de pâte en les espaçant de 2 cm.</p>
<p>Faire cuire 15 minutes à 160°. </p>
<p>Laisser tiédir avant de décoller de la plaque de cuisson.</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_1b384cd3f7084fdb8b8b944f27ed91a0~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" title="Beignets africains, cake pomme, pain et compotes" ></figure><p><strong><u>Cake pomme</u></strong></p>

<p><em>- 300 gr de farine</em></p>
<p><em>- 175 gr de sucre</em></p>
<p><em>- 100 gr d'huile</em></p>
<p><em>- 200 ml de lait végétal (soja français, épeautre, amande, avoine, ...)</em></p>
<p><em>- 1 compote de pomme</em></p>
<p><em>- 1 sachet de levure</em></p>
<p><em>- 1 càc d'arôme</em></p>

<p>Dans un saladier mélanger la compote, le sucre et le lait végétal. </p>
<p>Incorporer petit à petit la farine puis l'huile. Ajouter la levure et l'arôme.</p>
<p>Enfourner dans un moule huilé et enfariné à 180° pendant 25 min. </p>
<p>Vérifier la cuisson et laissez plus longtemps si besoin.</p>
<p>Variante : ajouter à la pâte des fruits secs, varier les arômes (vanille, pistache, amande, etc.), incorporer des morceaux de fruits, ...</p>

<p><strong><u>Gâteau au yaourt</u></strong></p>

<p><em>- 3 yaourts de soja français (conserver le pot de yaourt)</em></p>
<p><em>- 3 pots de farine</em></p>
<p><em>- 2 pots de sucre</em></p>
<p><em>- 1⁄2 pot d'huile</em></p>
<p><em>- 1 pincée de sel</em></p>
<p><em>- 1 sachet de levure</em></p>
<p><em>- 1 càc d'arôme vanille</em></p>

<p>Mélanger les yaourts, le sucre et la farine. </p>
<p>Ajouter l'huile puis la levure. Mélanger de nouveau.</p>
<p>Incorporer l'arôme vanille et le sel. Mélanger jusqu'à l'obtention d'une pâte lisse.</p>
<p>Dans un moule à cake, huilé et enfariné, déposer la pâte puis enfourner à 180° pendant 35 minutes.</p>

<p><strong><u>Tarte aux poires</u></strong></p>

<p><em>- Une pâte brisée (voir recette plus haut)</em></p>
<p><em>- 2 grosses poires</em></p>
<p><em>- 2 yaourts de soja français (conserver un pot)</em></p>
<p><em>- 2 pots de fécule de maïs</em></p>
<p><em>- 1 càs de sucre</em></p>
<p><em>- 1 càc de curcuma</em></p>

<p>Réaliser une pâte brisée puis l'étaler dans un plat à tarte. Fais des petits trous dessus avec une fourchette puis enfourner 5 minutes à 180°.</p>
<p>Éplucher et couper les poires en lamelles. Les positionner sur la pâte.</p>
<p>En parallèle, préparer la crème : dans un saladier, mettre les yaourts avec le sucre, mélanger et incorporer petit à petit la fécule jusqu'à ce que la crème épaississe légèrement. Ajouter le curcuma.</p>
<p>Déposer la crème sur les poires puis enfourner à 180° pendant 30 minutes.</p>
<p>Variantes : Mettre un pot de fécule et un pot de poudre d'amandes.</p>

<p><strong><u>Beignets africains : Doko</u></strong></p>

<p>- 500 gr de farine</p>
<p>- 250 gr d'eau</p>
<p>- 125 gr de sucre</p>
<p>- 10 gr de levure</p>
<p>Dans un saladier, mélanger à la main tous les ingrédients jusqu'à l'obtention d'une pâte légèrement collante.</p>
<p>Laisser reposer la pâte avec un torchon dessus pendant une nuit.</p>
<p>Façonner les beignets et les faire cuire dans la friteuse.</p>
<p>Technique de façonnage des beignets : la pâte restant souple, il est difficile de faire des boulettes. Prendre un peu de pâte du bout des doigts et la laisser tomber directement dans l'huile chaude de la friteuse.</p>
<p>Lorsque les beignets remontent à la surface de l'huile, c'est cuit.</p>

<p><strong><u>Semoule chai latte</u></strong></p>

<p><em>- 1 litre de lait végétal</em></p>
<p><em>- 80 gr de sucre</em></p>
<p><em>- 80 gr de semoule fine</em></p>
<p><em>- 2 sachets de thé Chai</em></p>

<p>Dans une casserole, porter à ébullition le lait avec les sachets de thé. Ajouter le sucre et la semoule en pluie.</p>
<p>Remuer sans cesse pendant 5 minutes afin de laisser épaissir la semoule.</p>
<p>Transférer la préparation dans des ramequins.</p>
<p>A déguster chaud directement (onctueuse) ou froid (plus dense) : laisser reposer les ramequins au frigo pendant environ 1h.</p><p><strong>Pour conserver toutes les recettes, </strong></p>
<p><strong>téléchargez le fichier ci-dessous.</strong></p> 
<p><strong>ET BON APPÉTIT BIEN SÛR !</strong></p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Good news for the ocelots of Yakusinchi]]></title><description><![CDATA[Remember the six ocelots we picked up in Yakusinchi ? It was a huge challenge to succeed in feeding them, the expenses it would lead to,...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/good-news-for-the-ocelots-of-yakusinchi-1?lang=en</link><guid isPermaLink="false">60be81afde3ef9001579e756</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 20:31:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_36e8a279998f46b1a59dd7536ac7edc9~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>Remember the six ocelots we picked up in Yakusinchi ? It was a huge challenge to succeed in feeding them, the expenses it would lead to, long rehabilitation which requires a lot of care and above all, infallible rigor in the process of rehabilitation to the wild.</p>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=vWFBlfjnr8Y">https://www.youtube.com/watch?v=vWFBlfjnr8Y</a><p>There were Inka who arrived at the center at the age of 6 months, Inti and Ischay that arrived at 3 months old and finally Pacari, Pacha & Puyu who was just 3 weeks old ! You were told that rehabilitation and release of ocelots are a long process, that it will take at least 18 months before returning them to the wilderness. Well that's it !!!  </p>

<p><strong>Inka, Inti and Ischay have already been out in the wild for a few months  </strong></p>

<p>Unfortunately, it is very difficult to film their release, as they are nocturnal and fearful animals. So for their release, they are either placed in a temporary cage in the middle of the jungle, then we open the door to this cage and leave them alone until they come out. Or we simply open the door to their enclosure so they can get out of it, the magic of a care center built directly from a nature reserve !!</p>

<p>The turn of the last 3 has now come : Pacari, Pasha & Puyu were released yesterday ! In a national park north of the equator. Jane Sloan carried out blood draws and other necessary medical tests in mid-May so they can return to their environment.  </p>

<p>These analyses have 2 purposes : to check a good animal health and ensure that they do not carry any disease, bacteria or other that could be transmitted to their wild congeners.</p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_36e8a279998f46b1a59dd7536ac7edc9~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p><strong>Wish their safe travels to the northern equator's primary forests </strong></p>

<p>We greatly thank the Brigitte Bardot Foundation, 30 Million Friends (Official), Snda Associ, as well as everybody who give a contribution. Without all of you we couldn't have saved these 6 ocelots ! </p>

<p>To learn more about the latest news of the Yakusinchi mission, check the <a href="https://www.makigo.org/actu-mission-refuge-yakusinchi?lang=en" target="_blank" rel="noopener">,<u>dedicated page</u></a>.  </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bonne nouvelle pour les ocelots de Yakusinchi]]></title><description><![CDATA[Vous souvenez-vous des 6 ocelots que nous avions récupérés à Yakusinchi ? C'était un challenge énorme pour réussir à les nourrir, les...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/bonne-nouvelle-pour-les-ocelots-de-yakusinchi</link><guid isPermaLink="false">60be7c6ae6955800164ddba9</guid><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_36e8a279998f46b1a59dd7536ac7edc9~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>L&apos;équipe MakiGo</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>Vous souvenez-vous des 6 ocelots que nous avions récupérés à Yakusinchi ? C'était un challenge énorme pour réussir à les nourrir, les dépenses que cela engendrerait, la réhabilitation longue qui nécessite beaucoup de soin et surtout une rigueur infaillible dans le processus de réadaptation à la vie sauvage. </p>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=vWFBlfjnr8Y">https://www.youtube.com/watch?v=vWFBlfjnr8Y</a><p>Il y avait Inka qui est arrivé au centre à l’âge de 6 mois, Inti et Ischay arrivés eux à l’âge de 3 mois et pour finir Pacari, Pacha & Puyu qui avaient tout juste 3 semaines en arrivant au centre ! On vous avait dit que la réhabilitation et la libération des ocelots seraient longues, qu’ils devaient avoir au moins 18 mois avant de retourner dans le milieu sauvage. Eh bien ça y est !!!  </p>

<p><strong>Inka, Inti et Ischay sont déjà dans la nature depuis quelques mois </strong></p>

<p>Malheureusement, il est très difficile de filmer leur libération. En effet, ce sont des animaux nocturnes et craintifs.  Pour leur libération, ils sont donc soit placés dans une cage provisoire en pleine jungle, on ouvre ensuite la porte de cette cage et nous les laissons tranquille jusqu’à ce qu’ils en sortent  Soit nous ouvrons tout simplement la porte de leur enclos pour qu’ils puissent en sortir, la magie d’un centre de soin construit directement dans une réserve naturelle !! </p>

<p>L'heure était venue pour les trois derniers de retrouver à leur tour leur liberté : Pacari, Pacha & Puyu ont été libérés début juin !Dans un parc national au Nord de l'Equateur. Jane Sloan a réalisé mi-mai les prises de sang et autres analyses médicales nécessaires pour qu’ils puissent retourner dans leur milieu.  </p>

<p>Ces analyses ont 2 objectifs : le premier est de s’assurer de la bonne santé des animaux et le second est de vérifier qu’ils ne portent aucune maladie, bactéries ou autres qui puissent être transmises à leurs congénères sauvages. </p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_36e8a279998f46b1a59dd7536ac7edc9~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p><strong>Souhaitons leur bon voyage dans ces forêts </strong></p>

<p>Nous remercions énormément la Fondation Brigitte Bardot, 30 Millions d'Amis (Officiel), la Snda Asso, ainsi que tous ceux qui ont répondu à notre campagne de financement. Sans vous toutes et tous nous n'aurions pas pu sauver ces 6 ocelots ! </p>

<p>Pour retrouver les dernières actualités de la mission Yakusinchi, rendez-vous <a href="https://www.makigo.org/actu-mission-refuge-yakusinchi" target="_blank" rel="noopener"><u>sur la page dédiée</u></a>. </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[1€ for life : help us to create a natural reserve ! ]]></title><description><![CDATA[MakiGo is launching a major and citizen project : 1€ for life, no more no less ! Are you tired of seeing trees being slaughtered, wild...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/1-for-life-help-us-to-create-a-natural-reserve?lang=en</link><guid isPermaLink="false">6073259e865b1700575bd04a</guid><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 16:51:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_29f23bddf97c4d77a8786d95dd7df4b9~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>MakiGo is launching a major and citizen project : 1€ for life, no more no less !</strong></p>
<p>
Are you tired of seeing trees being slaughtered, wild animals from our countryside hunted and pulled for recreation ? Forests get shaved to expand industrial or residential areas, intensive farming encroachment on wild parcels ?</p>

<p>You can often feel isolated, helpless from all this recurring destruction of biodiversity. We want a better, wilder future, with more coexistence, we can hardly do it on our own... So let's do it together !
</p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_29f23bddf97c4d77a8786d95dd7df4b9~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  alt="1€ pour la vie"></figure><p>We want and will <strong>BUY</strong> forest, parcel, <strong>IN FRANCE</strong> then leave our land without any human intervention, no more farming, no more hunting, no more concrete, etc... </p>

<p>For this, we need everyone, each and everyone, we have the power to <strong>return earth to the wild world</strong>. </p>
<p>
</p>
<p>Les terres coûtent cher, l’association n’a pour l’instant pas les moyens financiers d’acheter plusieurs hectares, mais <strong>ensemble </strong>on peut le faire et très rapidement ! </p>
<p>Si on met toutes et tous, <strong>1€ dans le pot commun</strong>, que l’on fait ensuite tourner à son voisin, sa sœur, son collègue, sa femme, ainsi de suite le pot et surtout la force d’une petite action individuelle peut vite nous surprendre. </p>

<p>Lands are expensive. The association currently does not have the financial means to buy several hectares, but <strong>together</strong> we can do it and very quickly ! </p>
<p>If we all put <strong>1€ in the common pot</strong>, then we turn our neighbor, brother, sister, colleague, wife and so on. The strength of a small individual action can quickly surprise us.</p>

<p>The principle is simple, we put a euro in the pot and we share it by mail, call, message, publication : «  I put my euro, now it's your turn ! »</p>
<h3><strong>Every euro is a vote, for one world or another.</strong></h3>

<h3><a href="https://www.helloasso.com/associations/makigo/collectes/creons-ensemble-des-reserves-naturelles?fbclid=IwAR2q9-3JyUJPvcfCGgGSROw955zS7W26micHiAOV3ecqMZuFS7ZkDA9fjHU" target="_blank" rel="noopener"><strong><u>To make a donation, check our page !</u></strong></a></h3>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Our annual membership now costs only 10 euros !]]></title><description><![CDATA[Good news : our annual membership has now been reduced from 40€ to 10€ !! But why ? Do you know the environmental legal approval ? We...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/our-annual-membership-now-costs-only-10-euros?lang=en</link><guid isPermaLink="false">60732294865b1700575bce47</guid><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 16:34:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/fd9e68_9dcae7c9cd5b45fbac625084e81fb6d6~mv2_d_2048_1361_s_2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Good news : our annual membership has now been reduced from 40€ to 10€ !!  </strong></p>

<p>But why ? Do you know the environmental legal approval ? We have already talked about it briefly. It is a legal recognition that gives the association the right to defend the living before the courts. The more we are in the association, the more weight MakiGo will have to carry the voice of those who do not have one. </p>

<p>How could a forest or an arm of a river file a complaint for illegal woodcutting and illegal pouring out ? Impossible. Who, apart associations, does this work ? The state ? Between the race for power and greed for wealth, he doesn’t care. The decisions taken speak for themselves. In other words, no one would defend ecosystems if associations did not exist.</p>

<p>Such an association is a tool for people, a moral structure to make things happen, to take concrete actions where it is needed. If the living world around you deserves protection : take action. Through us by joining the association, or through many other associations that take action !</p>

<p>Time flies and we cannot remain inactive face to the organized destruction of living things.</p>
<p>To join the association and become an active member, check <a href="https://www.makigo.org/devenir-benevole" target="_blank" rel="noopener"><u>the dedicated page on our website</u></a> or directly <a href="https://www.helloasso.com/associations/makigo/adhesions/adhesion-2020-2021?fbclid=IwAR2CfmC6ixFoGEX5hKJ3hLg-1sKCpcEKM38L7yCeXB6zckRZ20TY03veEMM" target="_blank" rel="noopener"><u>the Hello Asso page</u></a><u>.</u> </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[L'adhésion annuelle passe de 40 à 10 euros ! ]]></title><description><![CDATA[Bonne nouvelle : nos adhésions sont passées de 40€ annuel à 10€ !! Mais pourquoi ? Connaissez vous l’agrément juridique environnemental ...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/l-adh%C3%A9sion-annuelle-passe-de-40-%C3%A0-10-euros</link><guid isPermaLink="false">60732013f3fd8a002b65a9ae</guid><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 22:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/fd9e68_9dcae7c9cd5b45fbac625084e81fb6d6~mv2_d_2048_1361_s_2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>L&apos;équipe MakiGo</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Bonne nouvelle : nos adhésions sont passées de 40€ annuel à 10€ !!  </strong></p>

<p>Mais pourquoi ? Connaissez vous l’agrément juridique environnemental  ? On en a déjà parlé brièvement. C’est une reconnaissance juridique qui donne le droit à l’association de défendre le vivant devant les tribunaux. Plus nous serons au sein de l’association, plus MakiGo aura de poids pour porter la voix de ceux et de celles qui n’en n’ont pas. </p>

<p>Comment une forêt ou un bras de rivière pourrait aller porter plainte pour coupe illégale de bois et déversement illégal ? Impossible. Qui, à part les associations, fait ce travail ? L’État ? Entre la course au pouvoir et l’avidité de richesses, peu lui importe réellement. Les décisions parlent d’elles mêmes. </p>

<p>En d’autres termes, personne ne défendrait les écosystèmes si les associations n’existaient pas. L’association en tant que telle est un outil pour le peuple, une structure morale permettant de faire bouger les choses, d’agir concrètement là où c’est nécessaire. Si le monde vivant qui t’entoure mérite selon toi d’être protégé : agis ! </p>

<p>À travers nous, en adhérant à l’association, ou à travers plein d’autres associations qui agissent ! Le temps passe et nous ne pouvons rester inactifs devant la destruction organisée du vivant. </p>

<p>Pour adhérer à l’association et devenir membre actif.ve, rendez-vous <a href="https://www.makigo.org/devenir-benevole" target="_blank" rel="noopener"><u>sur la page dédiée</u></a> ou directement <a href="https://www.helloasso.com/associations/makigo/adhesions/adhesion-2020-2021?fbclid=IwAR2CfmC6ixFoGEX5hKJ3hLg-1sKCpcEKM38L7yCeXB6zckRZ20TY03veEMM" target="_blank" rel="noopener"><u>sur Hello Asso</u></a>. </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[1€ pour la vie : aidez-nous à créer une réserve naturelle !]]></title><description><![CDATA[MakiGo prépare un projet d’ampleur et citoyen : 1€ pour la vie, ni plus ni moins ! Vous en avez assez de voir les arbres se faire...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/1-pour-la-vie-aidez-nous-%C3%A0-cr%C3%A9er-une-r%C3%A9serve-naturelle</link><guid isPermaLink="false">5fdcadb8e599c30018985510</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 23:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_29f23bddf97c4d77a8786d95dd7df4b9~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>MakiGo prépare un projet d’ampleur et citoyen : 1€ pour la vie, ni plus ni moins !</strong></p>
<p>
Vous en avez assez de voir les arbres se faire abattre, les animaux sauvages de nos campagnes traqués et tirés pour du loisir ? Les forêts se faire raser pour agrandir des zones industrielles ou pavillonnaires, les parcelles sauvages empiétés par </p>
<p>l’agriculture intensive ?</p>

<p>On peut souvent penser qu’on est isolé, impuissant face à toute cette destruction récurrente de la biodiversité. On veut un avenir meilleur, plus sauvage, avec plus de coexistence mais on peut difficilement le faire tout/e seul/e... Alors faisons le à plusieurs ! </p>
<p>
</p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_29f23bddf97c4d77a8786d95dd7df4b9~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  alt="1€ pour la vie"></figure>
<p>On veut et on va <strong>ACHETER </strong>de la forêt, de la parcelle, <strong>EN FRANCE</strong> pour laisser ensuite ces terres sans aucune intervention humaine, pas d’agriculture, pas de chasse, pas de bétonisation... </p>
<p>
Pour ça, on a besoin de tout le monde, chacun, chacune, on a le pouvoir de <strong>rendre de la terre au monde sauvage</strong>. </p>
<p>
</p>
<p>Les terres coûtent cher, l’association n’a pour l’instant pas les moyens financiers d’acheter plusieurs hectares, mais <strong>ensemble </strong>on peut le faire et très rapidement ! </p>
<p>Si on met toutes et tous, <strong>1€ dans le pot commun</strong>, que l’on fait ensuite tourner à son voisin, sa sœur, son collègue, sa femme, ainsi de suite le pot et surtout la force d’une petite action individuelle peut vite nous surprendre. </p>
<p>
</p>
<p>Le principe est simple, on met un euro dans le pot et on fait tourner : « J’ai mis mon euro, à toi » !</p>
<h3><strong>Chaque euro est un vote, pour un monde ou pour un autre.</strong></h3>

<h3><a href="https://www.helloasso.com/associations/makigo/collectes/creons-ensemble-des-reserves-naturelles" target="_blank" rel="noopener"><strong><u>Pour donner, c'est par ici !</u></strong></a></h3>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[MakiGo : l’âme de ce que nous faisons   ]]></title><description><![CDATA[ L’âme de ce que nous faisons Il est parfois important de rappeler pourquoi MakiGo existe. Comme nous le disons souvent,...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/makigo-l-%C3%A2me-de-ce-que-nous-faisons</link><guid isPermaLink="false">5fb80589d553ba00176cf9de</guid><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 09:00:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_4b3850e6738f4144a2341f979dde14bd~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<h2> L’âme de ce que nous faisons</h2>
<p>Il est parfois important de rappeler pourquoi MakiGo existe.</p>
<p>Comme nous le disons souvent, l’association a été créée dans l’unique but de la FERMER un jour ! </p>

<p>En effet, le jour où l’association n’a plus lieu d’exister, c’est que notre espèce a appris à coexister, à respecter et à vivre en harmonie avec l’environnement qui nous entoure et qui nous fait vivre.</p>

<p>Nous œuvrons à travers le monde, sous plein de formes différentes dans l’unique but de préserver, protéger, sensibiliser, et agir. Agir pour la nature qui nous entoure, pour le brin d’herbe, pour le jeune hérisson ou le vieil arbre, pour que l’ocelot, la fourmi, la mygale, le séquoia et le papillon puissent continuer leur évolution en tant qu’espèce sans subir les dommages créés par la consommation et la façon de vivre de l’espèce humaine. </p>

<p>Ils ont autant de droit à la vie que nous, voire plus, car si nous sommes ici, en train de lire cette publication, c’est grâce à tous les êtres vivants qui compose la biosphère et qui par leurs actions nous donne eau, nourriture, oxygène les 3 piliers pour toute vie humaine. </p>

<p>Pour nous soutenir, c'est <a href="https://www.helloasso.com/associations/makigo/formulaires/2" target="_blank" rel="noopener"><u>par ici</u></a> et pour nous rejoindre, <a href="https://www.makigo.org/nous-rejoindre" target="_blank" rel="noopener"><u>par ici</u></a>.   </p>

<p>Voici quelques photos de ce qui nous anime et pourquoi/pour qui nous faisons toutes nos actions/missions.</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_4b3850e6738f4144a2341f979dde14bd~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_265e3950186c4f8299fd452ff5d58ad4~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_8763eaf503c5418b9942f0db2c268f91~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_dc600f48a4de4dccabe979e7ec810450~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_a6e81208c95a4d9587346d444aab805a~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_238b863f6a74495991f638d48f2dbac9~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_effee84e238d4c46a285bcb48bb88d75~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_0a19c07735cd44eeb1408079942c102f~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_6e2b3a30286641c1abca754d4941a6f6~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_c302b8324f6b4d81aeb544b330d8fa09~mv2.jpg"></figure><hr><h2> The soul of what we do</h2>
<p>Sometimes it's important to remember why MakiGo exists. </p>
<p>As we often say, the association was created for the purpose of being CLOSE someday ! </p>

<p>Indeed, the day that the association will no longer exists, will be because our species has learned to coexist, to respect and to live in harmony with the environment that surrounds us and makes us live. </p>

<p>We work around the world, in many different forms, with the only purpose of preserving, protecting, raising awareness, and taking action. Act for the nature that surrounds us, for the blade of grass, for the young hedgehog or the old oak, so that the ocelot, the ant, the tarantula, the redwood and the butterfly can continue their evolution as a species without suffering the damage created by consumption and the way of life of the human species. </p>

<p>They have as much right to life as we do, if not more, because if we are here, reading this publication, it is thanks to all the living beings that make up the biosphere and who by their actions give us water, food and oxygen, the 3 pillars for all human life. </p>

<p>To support us, <a href="https://www.helloasso.com/associations/makigo/formulaires/2" target="_blank" rel="noopener"><u>click here</u></a> and to join us, <a href="https://www.makigo.org/nous-rejoindre" target="_blank" rel="noopener"><u>check here</u></a><u>.</u></p>

<p>Above, some pictures of what drives us and why/for whom we do all our actions/missions. </p>
<hr><h2> El alma de lo que hacemos</h2>
<p>¡A veces es importante recordar por qué existe MakiGo! </p>
<p>Como solemos decir, la asociación se creó con el único propósito de CERRARLA ún día. </p>

<p>Efectivamente, el día que se termina la asociación es porque nuestra especie ha aprendido a convivir, respetar y vivir en armonía con el medio que nos rodea y que nos da la vida. </p>

<p>Trabajamos en todo el mundo, de muchas formas diferentes, con el único propósito de preservar, proteger, concienciar y actuar. Actuar por la naturaleza que nos rodea, por la brizna de hierba, por el erizo joven o los robles viejos, para que el ocelote, las hormigas, la tarántula, la secoya y la mariposa puedan seguir su evolución como especie sin sufrir los daños que genera el consumo y la forma de vida de la especie humana.</p>
<p> </p>
<p>Tienen tanto derecho a la vida como nosotros, ver más, porque si estamos aquí, leyendo esta publicación, es gracias a todos los seres vivos que componen la biosfera y que con sus acciones nos dan agua y comida. , oxigena los 3 pilares de toda la vida humana. </p>

<p>Para apoyarnos  : <a href="https://www.helloasso.com/associations/makigo/formulaires/2?fbclid=IwAR3f9RozDirAnV4RYW_1X-yuz_MW_gClqJkgBjuYori82m33RPsSAj3zXv4" target="_blank" rel="noopener">https://www.helloasso.com/associations/makigo/formulaires/2</a></p>
<p>Para unirse a nosotros : <a href="https://www.makigo.org/nous-rejoindre?fbclid=IwAR0xcDtvSaMOtcYv83J6KwRCTdeipTf4SIS0Xh4hyK2cCE9HxMgSPMM_bss" target="_blank" rel="noopener"><u>https://www.makigo.org/nous-rejoindre</u></a></p>

<p>Supra hay algunas imágenes de lo que nos impulsa y por qué / para quién realizamos todas nuestras acciones / misiones. </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[La Ronce, des "épines dans les pieds d'un système destructeur"]]></title><description><![CDATA[Sous le nom de La Ronce, ils déclarent être "des milliers d'épines anonymes dans les pieds d'un système destructeur et injuste". Né le 8...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/la-ronce-des-%C3%A9pines-dans-les-pieds-d-un-syst%C3%A8me-destructeur</link><guid isPermaLink="false">5fb57b37aa1daa00174eba5c</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 18:00:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_002394dc6d104060a9f5d21d104b0878~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_675,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>Sous le nom de La Ronce, ils déclarent être "<em>des milliers d'épines anonymes dans les pieds d'un système destructeur et injuste</em>".</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_002394dc6d104060a9f5d21d104b0878~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_675,al_c,q_80/file.png"  ></figure>
<p>Né le 8 octobre 2020, La Ronce est un collectif d’anonymes qui souhaitent, au travers de leurs actions de dégradation, mettre un joyeux bordel dans les supermarchés.</p>

<p><strong>Leur objectif ?</strong></p>
<p>Mettre en place des actions décentralisées afin de s’attaquer directement au capitalisme et aux marques qui font du lobbying. </p>

<p><strong>Leurs actions ?</strong></p>
<p>Les cibles ne sont pas choisies au hasard !</p>
<p>La première opération lancée le 14/10/20 par La Ronce se nomme "épine sucrée". Elle a pour objectif de faire perdre de l’argent aux marques : <a href="https://www.facebook.com/sucre.daddy/?__cft__[0]=AZU7RSTIhEcUJ0kIGzXtzmDcqAKg5X9wxKoWlrsEWRfD1M0T_4Nx2bz0OOIDWRlHLBgVSNnz3l3Vx0Nhtx0BHpBuSo5Z6T9FKyc0JZlePGA7d4JtOtVdpwxcZKAuFUFL0N_FF8NlEcOivYIZPzJk9wM5x3M5h-Iw6Dc4AoDDKR8RYNqsziAXkfSeD1oDHTlvp2A&#38;__tn__=kK-R" target="_blank" rel="noopener">Sucre Daddy</a> , <a href="https://www.facebook.com/BeghinSay/?__cft__[0]=AZU7RSTIhEcUJ0kIGzXtzmDcqAKg5X9wxKoWlrsEWRfD1M0T_4Nx2bz0OOIDWRlHLBgVSNnz3l3Vx0Nhtx0BHpBuSo5Z6T9FKyc0JZlePGA7d4JtOtVdpwxcZKAuFUFL0N_FF8NlEcOivYIZPzJk9wM5x3M5h-Iw6Dc4AoDDKR8RYNqsziAXkfSeD1oDHTlvp2A&#38;__tn__=kK-R" target="_blank" rel="noopener">Béghin Say</a> et Saint Louis qui utilisent des néonicotinoïdes, insecticides tueurs d’abeilles.</p>

<p>Pour ce faire, il suffit simplement de dégrader les produits présents en rayon en ouvrant le bouchon des sachets de sucre, en déchirant le carton, etc. les rendant ainsi invendables.</p>

<p>La Ronce se défend à juste titre « <em>nous refusons d’appeler la dégradation de ces emballages « du gaspillage » quand on connaît la dégradation sur le Vivant que constitue l’utilisation des néonicotinoïdes tueurs d’abeilles que l’industrie de la betterave à sucre s’obstine à utiliser</em> ».</p>

<p>À la suite de ça, Carrefour France a rédigé une note interne afin de contrer cette opération épine sucrée. Certains magasins ont retiré les marques ciblées de leurs rayons sucre, d’autres ont déplacé ces produits au niveau des caisses et ont instauré une surveillance accrue des rayons sucre. </p>

<p>Dans ce communiqué, il est notifié que 55 000 produits des marques Daddy, Béguin Say et Saint Louis ont été détériorés en une semaine ! </p>
<p>En réponse à ses mesures prises par Carrefour, La Ronce cible cette enseigne dans l’attente que ces derniers retirent ces marques de leurs rayons Dans le cas contraire « <em>les épines de la ronce s’en chargeront pour vous</em> ».</p>

<p>N’oublions pas qu’il est important de ne pas sous-estimer la portée symbolique de milliers de personnes, qui utilisent leur pouvoir de consommateur comme une action pour devenir des épines déterminées à nuire aux plus grands pollueurs.</p>

<p>Pour en savoir plus :</p>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=WwS9YbXKeGY&t=1s">https://www.youtube.com/watch?v=WwS9YbXKeGY&t=1s</a>
<p>Pour la vidéo en lien avec Carrefour, <a href="https://youtu.be/pUFNNuIlOXU" target="_blank" rel="noopener"><u>c'est par ici</u></a>. </p>

<p>Pour en savoir plus sur la Ronce : un article publié <a href="https://reporterre.net/Pour-proteger-le-vivant-mettons-un-joyeux-bordel" target="_blank" rel="noopener"><u>sur le site Reporterre</u></a>. </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Concocter un masque hydratant et apaisant 100% maison]]></title><description><![CDATA[Après vous avoir donné quelques idées de cosmétiques maison, on revient avec une nouvelle recette. Au programme cette fois-ci, une crème...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/concocter-un-masque-hydratant-et-apaisant-100-maison</link><guid isPermaLink="false">5fb3941643286900177af90a</guid><category><![CDATA[Astuces pratiques & DIY]]></category><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 08:00:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_eb542e64b47c47478055d70701777210~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Après vous avoir donné </strong><a href="https://www.makigo.org/post/fabriquer-ses-cosm%C3%A9tiques-100-naturels" target="_blank" rel="noopener"><strong><u>quelques idées de cosmétiques maison</u></strong></a><strong>, on revient avec une nouvelle recette. Au programme cette fois-ci, une crème hydratante et apaisante au concombre et à l'aloé véra. </strong></p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_eb542e64b47c47478055d70701777210~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure>
<p>Pour la réaliser, il vous faut : </p>
<p>- 1 c.à.s. de purée de concombre bio </p>
<p>- 2 c.à.c. de yaourt nature végétal </p>
<p>- 1 c.à.c. de gel d'aloé vera </p>
<p>- un peu de farine ou de fécule </p>





<p>(1) Coupez un morceau de concombre d'environ 4 cm. Pelez-le, vous pouvez laisser le cœur avec les pépins. </p>
<p>(2) Mixez-le avec le gel d'aloé vera et le yaourt végétal jusqu'à obtenir une crème lisse et homogène. Si la préparation est trop liquide, ajoutez un peu de farine pour épaissir. </p>
<p>(3) Appliquez cette crème en couche homogène sur le visage nettoyé, en évitant les yeux. Laissez poser 15 minutes puis rincez à l'eau claire. </p>

<p><strong>Ce masque est très hydratant, mais aussi nourrissant et apaisant.</strong></p>
<p><strong>Il peut aussi être appliqué en cataplasme sur les coups de soleil et les brûlures superficielles ! </strong></p>

<p>Source : magazine "Kaizen" du mois de septembre 2020</p>
<p>Rédactrice : Lauren Lepelletier </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[ZAD du Carnet : projet retardé d'un an, la lutte paie !]]></title><description><![CDATA[La ZAD du Carnet, ça vous parle ? La ZAD du Carnet s’est implantée début septembre sur le site du Carnet. Un site naturel où 116 espèces...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/zad-du-carnet-projet-retard%C3%A9-d-un-an-la-lutte-paie</link><guid isPermaLink="false">5fb5775fb3cb1200173086a4</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><category><![CDATA[Actualités MakiGo]]></category><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 19:45:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_7d8c00938b984ed8aefc2b6de2a2de91~mv2.jpg/v1/fit/w_960,h_720,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>La ZAD du Carnet, ça vous parle ?</p>

<p>La ZAD du Carnet s’est implantée début septembre sur le site du Carnet. Un site naturel où 116 espèces protégées sont menacées par un projet industriel/portuaire qui vise à bétonner 110ha. Toujours plus d’économie, toujours plus de béton et toujours moins de nature, de zones humides, d’arbres...</p>

<p>Le projet du Carnet fait partie des 12 sites clés en main du gouvernement En Marche. 
En marche vers quoi ? Un effondrement et une crise écologique sans précédent dans l’histoire de l’humanité ? </p>
<p>À l’heure où les friches industrielles ne manquent malheureusement pas, surtout en bord de Loire, le Grand Port Maritime de Nantes / Saint Nazaire cherche à mettre en place une aberration ! </p>

<p>Lorsque les recours juridiques légaux sont tous utilisés, il ne reste plus que la mobilisation physique pour protéger les zones naturelles. L’estuaire de la Loire est en danger, les populations locales qui vivent autour de l’estuaire sont en danger (sécheresse répétée, appauvrissement des sols, pollution de l’eau et haut risque d’inondation).</p>
<p>Les élus et industriels locaux se sont donc dit... Tiens si nous faisions une grosse zone industrielle, mais sous couvert écologique, on met un méthaniseur et HOP ! Greenwashing ouvre nous la porte !  </p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_7d8c00938b984ed8aefc2b6de2a2de91~mv2.jpg/v1/fit/w_960,h_720,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Heureusement grâce au <a href="https://www.facebook.com/stopcarnet/?__cft__[0]=AZVZVKU0SqdkMW8K3f6s-GvWN1Cqe7-8f4G6-F1Xt-QqCNtG5s8DEry6-dP56uWkJml5yCBT7PmrBkQpuSSFdSvGH8MkPBXqHAm4-UD380TnNo0uxdsGS49zNXh4Aa-hGZOBSWmbc17v5nwK3g4QdNPWQjVS-s44QGask3XFShtxou8GMvfrW6YQIEKPR7S1FM0CjgY_QRuIoXv7P3HAQSlD&#38;__tn__=kK-R" target="_blank" rel="noopener">Collectif Stop Carnet</a> et à la volonté et la détermination de nombreuses personnes, le site est aujourd’hui protégé par la <a href="https://www.facebook.com/Zad-du-Carnet-109363617559849/?__cft__[0]=AZVZVKU0SqdkMW8K3f6s-GvWN1Cqe7-8f4G6-F1Xt-QqCNtG5s8DEry6-dP56uWkJml5yCBT7PmrBkQpuSSFdSvGH8MkPBXqHAm4-UD380TnNo0uxdsGS49zNXh4Aa-hGZOBSWmbc17v5nwK3g4QdNPWQjVS-s44QGask3XFShtxou8GMvfrW6YQIEKPR7S1FM0CjgY_QRuIoXv7P3HAQSlD&#38;__tn__=kK-R" target="_blank" rel="noopener">ZAD du Carnet</a>. </p>
<p>La lutte paie ! Le projet vient d’être retardé d’un an. Pour citer STOP Carnet : "<em>Il n’est nulle question ici de victoire mais d’une respiration"</em> à juste titre car le projet n’est pas abandonné. </p>

<p>STOP CARNET a publié <a href="https://stopcarnet.fr/2020/11/07/communique-le-projet-du-carnet-a-larret-pour-un-an-mais-la-lutte-continue/?fbclid=IwAR26MVdoq93uSfNlj2XI8kZbUJ-ZqyuHUHJPCn1EVPWR08cgnlqo8HfYnTw" target="_blank" rel="noopener"><u>un communiqué, le voici</u></a>. </p>

<p>Le 20 Octobre 2020, le Collectif STOP Carnet, <a href="https://www.facebook.com/NotreAffaireATous/?__cft__[0]=AZVZVKU0SqdkMW8K3f6s-GvWN1Cqe7-8f4G6-F1Xt-QqCNtG5s8DEry6-dP56uWkJml5yCBT7PmrBkQpuSSFdSvGH8MkPBXqHAm4-UD380TnNo0uxdsGS49zNXh4Aa-hGZOBSWmbc17v5nwK3g4QdNPWQjVS-s44QGask3XFShtxou8GMvfrW6YQIEKPR7S1FM0CjgY_QRuIoXv7P3HAQSlD&#38;__tn__=kK-R" target="_blank" rel="noopener">Notre Affaire à Tous</a>, le MNLE et des particuliers ont déposé un recours à la préfecture demandant la mise en demeure du <a href="https://www.facebook.com/Grand-port-maritime-de-Nantes-Saint-Nazaire-166847299997246/?__cft__[0]=AZVZVKU0SqdkMW8K3f6s-GvWN1Cqe7-8f4G6-F1Xt-QqCNtG5s8DEry6-dP56uWkJml5yCBT7PmrBkQpuSSFdSvGH8MkPBXqHAm4-UD380TnNo0uxdsGS49zNXh4Aa-hGZOBSWmbc17v5nwK3g4QdNPWQjVS-s44QGask3XFShtxou8GMvfrW6YQIEKPR7S1FM0CjgY_QRuIoXv7P3HAQSlD&#38;__tn__=kK-R" target="_blank" rel="noopener">Grand port maritime de Nantes-Saint-Nazaire</a> pour éclaircir des points obscurs voire même illégaux du projet.</p>

<p>Nous soutenons le Collectif STOP CARNET ainsi que la ZAD du Carnet avec nos moyens (don de matériel, relais, etc.…). Mais le plus important reste de prêter main forte sur place, c’est une zone ouverte à tous et à toutes, si vous ne pouvez pas aller y passer un moment, il y a des besoins en matériel !</p>

<p>Vous retrouverez la liste des besoins <a href="https://stopcarnet.fr/appel-a-soutien-massif-pour-la-zad-du-carnet-la-loire-se-defend/" target="_blank" rel="noopener"><u>sur leur site</u></a> ainsi que d'autres moyens <a href="https://zadducarnet.org/index.php/soutenir-la-lutte/" target="_blank" rel="noopener"><u>de soutenir la lutte</u></a>.</p>

<p>Restons vigilant face à la bétonisation qui est le plus souvent, faite en dehors du cadre juridique environnemental mais sous couvert du gouvernement.  </p>

<p>Learn, Respect, Act</p>

<p>Photo : ZAD du Carnet</p>
<p>Rédacteur : Nathanaël Branco</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fabriquer une petite serre en matériaux récupérés]]></title><description><![CDATA[Après avoir fabriqué un hôtel à insectes, une éponge tawashi ou encore des pochettes de rangement, nous vous proposons cette fois-ci de...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/fabriquer-une-petite-serre-en-mat%C3%A9riaux-r%C3%A9cup%C3%A9r%C3%A9s</link><guid isPermaLink="false">5fb38b47b8abd1001747b5ba</guid><category><![CDATA[Astuces pratiques & DIY]]></category><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_afc5b73842a84b01ba44a9b83d25feb2~mv2.jpg/v1/fit/w_700,h_466,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Après avoir fabriqué </strong><a href="https://www.makigo.org/post/fabriquer-un-h%C3%B4tel-%C3%A0-insectes" target="_blank" rel="noopener"><strong><u>un hôtel à insectes</u></strong></a><strong>, </strong><a href="https://www.makigo.org/post/apprenez-%C3%A0-fabriquer-une-%C3%A9ponge-tawashi" target="_blank" rel="noopener"><strong><u>une éponge tawashi</u></strong></a><strong> ou encore </strong><a href="https://www.makigo.org/post/fabriquez-une-petite-pochette-de-rangement" target="_blank" rel="noopener"><strong><u>des pochettes de rangement</u></strong></a><strong>, ,nous vous proposons cette fois-ci de fabriquer une petite serre en matériaux récupérés pour vos plants. </strong></p>

<p>Pour la réaliser, vous aurez besoin du matériel suivant : </p>
<p> </p>
<p>- 4 cagettes grands formats (récupérables dans les zones industrielles)</p>
<p>- 1 palette (récupérable dans les zones industrielles)</p>
<p>- des ciseaux ou un cutter</p>
<p>- des bâches ou sacs plastiques (récupérables dans les zones industrielles)</p>
<p>- 1 agrafeuse murale</p>
<p>- 2 planches / branches égale à la longueur de la palette</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_917d1be59fb34288a6288b48a2296796~mv2.jpg/v1/fit/w_700,h_466,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p><strong>Étape 1
</strong>Positionnez vos 2 premières cagettes sur un des coté de la palette.</p>
<p>Agrafez ensuite les cagettes à la palette puis les cagettes entre elles. </p>
<p>Testez la solidité / tenue des cagettes.</p>


<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_5c533bf4097243889d6b6f3f0c012019~mv2.jpg/v1/fit/w_700,h_466,al_c,q_80/file.png"  ></figure>


<p><strong>Étape 2</strong></p>
<p>Répétez l'opération pour l'autre côté. </p>




<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_f4d045c0378f4d4da49983020cbb7526~mv2.jpg/v1/fit/w_700,h_466,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p><strong>Étape 3</strong></p>
<p> Positionnez les planches de chaque côté afin d'obtenir une structure rectangulaire. Vous pouvez ensuite, les clouer, les agrafer, les visser ou les attacher à la ficelle selon les envies et le matériel de chacun/une. </p>
<p>A cette étape, il ne vous manque plus qu'à installer les sacs.</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_24ddf7f1daaa400ab0089803e2bb191a~mv2.jpg/v1/fit/w_700,h_466,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p><strong>Étape 4</strong></p>
<p>Positionnez votre sac ou bâche sur les surfaces à recouvrir pour ensuite découper les morceaux dont vous aurez besoin. Une fois la découpe faite, agrafez, clouez ou vissez le sac / bâche sur les parties rigides des cagettes. Nous vous conseillons de faire un "sandwich" avec la cagette, le sac / bâche et un morceau de bois supplémentaire. Faites tous les côtés et finissez par le toit.</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_afc5b73842a84b01ba44a9b83d25feb2~mv2.jpg/v1/fit/w_700,h_466,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p><strong>Étape 5</strong></p>
<p>Pensez à vous faire une ouverture sur un des côtés (à mi-chemin avec la bâche de chaque coté). Pour finir, tendez la bâche au niveau du centre de la structure, ici un balais récupéré et détourné de sa fonction originelle fait très bien l'affaire.</p>

<h3><strong>Et voilà votre petite serre est terminée ! </strong></h3><p>Vous n'avez plus qu'à mettre vos plants à l'intérieur et les regarder grandir.</p>
<p> </p>
<p>N'hésitez pas à nous partager vos créations sur Instagram en nous identifiant avec @makigo_fondation et le hashtag <a href="https://shoutout.wix.com/so/f0NCpKYfO/c?w=_Y7X_DGSMVo6fF59G4xN8JzMY26ENOMa17B6j9U07wI.eyJ1IjoiaHR0cHM6Ly93d3cubWFraWdvLm9yZy9ibG9nL3NlYXJjaC8uaGFzaC5tYWtpZ290dXRvIiwiciI6IjhjN2EyNzIxLWU5MzktNDhjNy02ZDU1LTc2YmI0M2VhMjFjMSIsIm0iOiJtYWlsX2xwIiwiYyI6IjBmY2E5OGJhLWFhNzgtNDk3Ni1hZGY0LWI1MWU0YzI2MmQ2ZSJ9" target="_blank" rel="noopener">#MakiGoTuto</a>. Nous attendons vos créations !</p>

<p>Rédactrice : Lauren Lepelletier</p>
]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Détruire aussi vite que possible, la loi ASAP]]></title><description><![CDATA[C'est pratique une crise sanitaire pour un gouvernement, ça permet de faire passer des lois controversées sans trop faire de bruits, les...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/d%C3%A9truire-aussi-vite-que-possible-la-loi-asap</link><guid isPermaLink="false">5fb386dd93835400178cb3e1</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 23:00:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_62d5f7b2e473456cad9c92e608f0ef43~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>C'est pratique une crise sanitaire pour un gouvernement, ça permet de faire passer des lois controversées sans trop faire de bruits, les médias étant occupés par d'autres actualités...</p>

<p>Avez-vous entendu parler de la loi ASAP, votée par le Parlement fin octobre ? Comme beaucoup de monde, non.</p>
<h3><strong> Tout d'abord c'est quoi ASAP ?</strong></h3>
<p> En premier lieu, c'est un acronyme très « startup nation », ASAP = As Soon As Possible (aussi vite que possible), c'est une loi foutraque de simplification de l'action publique, permettant de <em>« rapprocher l’administration du citoyen, simplifier les démarches (…), faciliter le développement des entreprises »</em> dixit le gouvernement. En réalité les usagers sont très peu concernés, les industriels le sont beaucoup plus. </p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_62d5f7b2e473456cad9c92e608f0ef43~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Cette loi de « simplification » donc empêchera un peu plus par exemple les études critiques sur le coût du nucléaire. Elle permettra aussi et surtout d'éviter aux industriels de faire les études de dangerosité et d'impact sur la biodiversité normalement nécessaires avant toute implantation de sites industriels et polluants... Les enquêtes publiques deviennent de fait facultatives.</p>

<p> La loi pour l'environnement est lentement détricotée par le gouvernement.</p>

<p>D'autres articles de la loi ASAP autoriseront entre autres, une privatisation lente de l'ONF et raccourciront de moitié la consultation citoyenne concernant certains projets... Les articles controversés sont à lire dans les deux liens en fin d'article.</p>

<p>De nombreux députés de l'opposition se sont opposés au vote de cette loi et le Conseil Constitutionnel a été saisi.</p>


<p><strong>En savoir plus :</strong></p>
<p>– <em>Reporterre</em>, <a href="https://reporterre.net/Loi-Asap-le-gouvernement-continue-a-defaire-le-droit-de-l-environnement" target="_blank" rel="noopener"><u>Loi Asap : le gouvernement continue à défaire le droit de l’environnement</u></a>, 29 septembre 2020 </p>

<p>– <em>Ministère de l'économie, des finances et de la relance</em>, <a href="https://www.economie.gouv.fr/projet-loi-acceleration-simplification-action-publique-asap#" target="_blank" rel="nofollow"><u>Projet de loi d’accélération et de simplification de l’action publique (ASAP)</u></a>, 6 février 2020
</p>
<p>Rédacteur : Benjamin Ménard </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Une triple dose de bonnes nouvelles ]]></title><description><![CDATA[Les bonnes nouvelles se font rares de nos jours alors on est heureux de vous les partager ! - La chasse à la tourterelle des bois annulée...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/une-triple-dose-de-bonnes-nouvelles</link><guid isPermaLink="false">5f6a0d922afe650017cc2c40</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 08:56:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_969c67ccc5ea436f834aa52f1dcb379c~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><strong>Les bonnes nouvelles se font rares de nos jours alors on est heureux de vous les partager !</strong></p>

<p><strong>- La chasse à la tourterelle des bois annulée</strong></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_969c67ccc5ea436f834aa52f1dcb379c~mv2.jpeg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Le Conseil d'Etat a pris la décision d'annuler la chasse à la tourterelle des bois pour la saison de chasse 2020/2021. Il s'est ainsi opposé à la décision du Ministère de la Transition écologique qui avait autorisé l'abattage de 17.460 tourterelles fin août.</p>
<p>Une décision surprenante de la part de ce ministère si mal nommé... Rappelons que les effectifs de cette espèce a chuté de 80% en quelques dizaines d'années en Europe et la France est le pays où elle reste le plus menacée à cause de la chasse.</p>

<p>Source : <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/09/11/le-conseil-d-etat-suspend-la-chasse-a-la-tourterelle-des-bois_6051879_3244.html" target="_blank" rel="nofollow"><u>le Monde</u></a></p>
<p>Photo : Père Igor/CC BY-SA 3.0 </p>

<p><strong>- Les tigres en augmentation </strong></p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_bdaeb39918b8403cbbf35fcaeb179252~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Deuxième bonne nouvelle : la population de tigres a augmenté dans différents pays d'Asie. Bien que les félins restent dangereusement menacés, leur nombre semble évoluer positivement d'année en année grâce aux efforts de conservation d'ONG et l'implication directe de pays tel le Népal.</p>

<p>D'après un recensement mené par le WWF en 2016, 3890 tigres étaient dénombrés à l'état sauvage. Il est difficile de trouver un chiffre précis des effectifs pour 2020. Il pourrait dépasser les 4000 mais le chiffre est à manier avec précaution... L'ambition affichée par les ONG est de doubler le nombre de tigres en 2022 .</p>
<p>Espérons que cet objectif sera atteint et largement dépassé ! Rappelons qu'il y a aujourd'hui plus de tigres en captivité que dans la nature. </p>

<p>Source : <a href="https://www.wwf.fr/projets/ensemble-sauvons-les-tigres-tx2" target="_blank" rel="nofollow"><u>WWF</u></a></p>
<p>Photo : Pixabay</p>

<p><strong>- Des marques renoncent à la fourrure</strong></p>

<p>Enfin, le commerce de la fourrure reste toujours actuel malheureusement. Les élevages (le plus souvent insalubres), le braconnage et la chasse « officielle » fournissent cette mode obsolète et ridicule. Sans oublier que cette exploitation menace toujours de disparition de nombreuses espèces !</p>
<p>Heureusement, plusieurs marques célèbres ont décidé de renoncer à l'utilisation de la fourrure dans leurs collections en 2020. Los Angeles montre l'exemple cette année en devenant la plus importante ville à interdire le commerce et la fabrication de fourrures. La Norvège s'est elle engagée à y mettre fin d'ici 2025 . Et en France, 90% de nos concitoyens sont opposés à ce commerce ! A quand l'interdiction définitive?</p>
<p> </p>
<p>Source : <a href="https://www.30millionsdamis.fr/la-fondation/nos-combats/fourrure/" target="_blank" rel="nofollow"><u>30 millions d'amis</u></a></p>

<p>Rédacteur : Benjamin Ménard</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Délétère Déméter...]]></title><description><![CDATA[Connaissez-vous Déméter ? Certains répondront que oui, Déméter est la déesse grecque de l'agriculture et des moissons. D'autres...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/d%C3%A9l%C3%A9t%C3%A8re-d%C3%A9m%C3%A9ter</link><guid isPermaLink="false">5f50fd512c4f3a0017cb6b8e</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 14:39:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_b2a57aa5e5c144c2b03e282ce6981093~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>Connaissez-vous Déméter ?</p>
<p> </p>
<p>Certains répondront que oui, Déméter est la déesse grecque de l'agriculture et des moissons. D'autres affirmeront qu'il s'agit du label bio de l'agriculture biodynamique. Mais peu sauront qu'il est question ici d'une cellule nationale de renseignements de la gendarmerie...</p>
<p> </p>
<p>Alors qu'est ce que la cellule Déméter et en quoi cela nous concerne ?</p>
<p> </p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_eb8703b21cab431380437202cb8d12f8~mv2.jpg/v1/fit/w_480,h_439,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Déméter a été créée le 13 décembre 2019 par le ministère de l'Intérieur. Il s'agit d'un dispositif policier et judiciaire visant à lutter et à punir les attaques de tous types contre les agriculteurs et le monde agricole. La gendarmerie nationale est en partenariat direct avec les syndicats agricoles et pourra agir en cas de menaces.</p>
<p> </p>
<p>En quoi cela nous concerne ? Il faut d'abord savoir que ces syndicats partenaires ne sont en fait que deux : la FNSEA et les JA (branche jeunesse de la FNSEA)... Ils sont les grands défenseurs d'une agriculture productiviste et intensive, et souvent en lien étroit avec les politiques. D'ailleurs, la cellule Déméter est une demande urgente de ces syndicats et n'est en fait qu'un assemblage de diverses mesures prises plusieurs années auparavant.</p>
<p> </p>
<p>Cette cellule est là pour lutter contre l'<em>agribashing</em>, concept fourre-tout et maladroit. Mais il s'agit surtout de tuer dans l'oeuf toutes contestations envers l'usage des pesticides et des élevages intensifs,. Bref de maintenir coûte que coûte un modèle agricole menacé mais destructeur.</p>

<p>Le but est aussi d'empêcher des ONG telles que <a href="https://www.l214.com/" target="_blank" rel="noopener"><u>L214</u></a> de filmer dans les élevages et les abattoirs, ou d'entraver des initiatives telles que Nous voulons des coquelicots dans son combat contre les pesticides. Intimidations, menaces, manipulations, toutes les méthodes sont bonnes pour la FNSEA et Déméter pour faire taire toutes contestations, quitte à faire passer des écologistes pour des terroristes !</p>
<p> </p>
<p>Un exemple : le porte-parole de Sources et rivières du Limousin a été convoqué par la cellule Déméter pour avoir dénoncé à la télévision la construction de serres industrielles et de ce fait, la destruction de cinq hectares de zones humides. Son crime ? Avoir fait cette interview sur un tas de remblai du chantier et donc d'être coupable de violation de domicile...</p>
<p> </p>
<p>Alors que la filière bio de l'agriculture française grignote d'année en année des parts de marché, le vieux modèle de l'agriculture chimique devient de plus en plus dangereux et de plus en plus vicieux.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> <strong>En savoir plus :</strong></p>

<p>– <a href="https://reporterre.net/Demeter-la-cellule-de-la-gendarmerie-qui-surveille-les-opposants-a-l-agriculture" target="_blank" rel="noopener">reporterre.net/Demeter-la-cellule-de-la-gendarmerie-qui-surveille-les-opposants-a-l-agriculture</a></p>
<p>– <a href="https://www.fne.asso.fr/actualites/cellule-demeter-convoqu%C3%A9-%C3%A0-la-gendarmerie-pour-avoir-r%C3%A9pondu-%C3%A0-une-interview%E2%80%A6-dans-un" target="_blank" rel="noopener">www.fne.asso.fr/actualites/cellule-demeter-convoqu%C3%A9-%C3%A0-la-gendarmerie-pour-avoir-r%C3%A9pondu-%C3%A0-une-interview%E2%80%A6-dans-un</a></p>
<p>– <a href="https://agriculture.gouv.fr/demeter-une-cellule-nationale-pour-lutter-contre-lagribashing-et-les-intrusions-dans-les" target="_blank" rel="noopener">agriculture.gouv.fr/demeter-une-cellule-nationale-pour-lutter-contre-lagribashing-et-les-intrusions-dans-les</a> </p>
<p>– <a href="https://www.interieur.gouv.fr/Archives/Archives-ministres-de-l-Interieur/Archives-Christophe-Castaner/Dossiers-de-presse/Presentation-de-DEMETER-la-cellule-nationale-de-suivi-des-atteintes-au-monde-agricole" target="_blank" rel="noopener">www.interieur.gouv.fr/Archives/Archives-ministres-de-l-Interieur/Archives-Christophe-Castaner/Dossiers-de-presse/Presentation-de-DEMETER-la-cellule-nationale-de-suivi-des-atteintes-au-monde-agricole</a> </p>


<p><strong>Pour lutter :</strong></p>
<p>– <a href="https://www.fne.asso.fr/communiques/lettre-ouverte-le-ministre-de-lint%C3%A9rieur-doit-dissoudre-la-cellule-d%C3%A9m%C3%A9ter" target="_blank" rel="noopener">www.fne.asso.fr/communiques/lettre-ouverte-le-ministre-de-lint%C3%A9rieur-doit-dissoudre-la-cellule-d%C3%A9m%C3%A9ter</a></p>
<p>– <a href="https://nousvoulonsdescoquelicots.org/" target="_blank" rel="noopener">nousvoulonsdescoquelicots.org/</a></p>

<p>Rédacteur : Benjamin Ménard</p>
<p> </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dans les coulisses de nos assiettes : des appétits toujours plus carnés]]></title><description><![CDATA[A l’heure où toutes les voix s’unissent autour du même combat pour la sauvegarde de la biodiversité et l’avenir de la Planète, il est...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/dans-les-coulisses-de-nos-assiettes-des-app%C3%A9tits-toujours-plus-carn%C3%A9s</link><guid isPermaLink="false">5ed8a430a72a2e00179ef789</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 13:32:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/2178d006adc44c5fb2cf7751c751524c.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>A l’heure où toutes les voix s’unissent autour du même combat pour la sauvegarde de la biodiversité et l’avenir de la Planète, il est temps d’ouvrir les yeux sur un des problèmes majeurs de notre consommation alimentaire. </p>

<p>En effet, avec ses près de 90 kg de viande ingérés chaque année, le Français moyen se classe au devant de la scène du sacrifice de l’animal pour la seule satisfaction humaine. Avec 323.000.000 tonnes de viande produites chaque année dans le monde, l’espèce humaine tue environ 65 milliards d’animaux pour rassasier ses appétits toujours plus carnés.</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/a27d24_301c15410ad741bab2086ec0f7591963~mv2.jpg/v1/fit/w_644,h_522,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>En seulement cinq ans, la production mondiale de viande a quintuplé ! Et qui dit augmentation de la consommation dit aussi augmentation du nombre d’animaux. Les élevages se font de ce fait toujours plus intensifs, au détriment du bien-être animal et de la Planète… </p>


<p>Essayons ensemble de comprendre pourquoi et d’ouvrir enfin les yeux sur ce qui se passe vraiment dans les coulisses de nos assiettes.</p>
<h3><strong>Manger de la viande, ça consomme beaucoup d’eau !</strong></h3>
<p>Lorsque l’on consomme de la viande, il ne faut pas seulement penser à l’eau qui peut être présente dans le morceau devant nous.</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_c51f5b39a281421ea98f82b36e88c65e~mv2.jpg/v1/fit/w_915,h_533,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Il faut prendre en compte les milliers de litres d’eau ayant servi non seulement à abreuver l’animal dont le morceau est issu, mais également ceux ayant arrosé la nourriture ingérée par ce dit animal. Car oui, il était vivant à un moment donné et consommait lui-même de la nourriture !</p>

<p>C’est simple, lorsque l’on mange un steak de 150 g de bœuf, on consomme par la même occasion près de 2500 litres d’eau… Quand on sait que 20% de la population mondiale n’ont pas suffisamment d’eau au quotidien, qu’un milliard de personnes, soit environ un sixième du monde, n’ont pas accès à l’eau et que 40% de la population mondiale souffrent de pénurie d’eau, ça laisse à réfléchir la prochaine fois qu’un steak se montre dans nos assiettes…</p>
<h3><strong>Le climat lourdement impacté</strong></h3>
<p>Plus que jamais au centre du débat écologique, le réchauffement global de la Planète inquiète les scientifiques et tous ceux qui s’y intéressent. Largement en cause, l’élevage est responsable à lui seul de 14,5 % des émissions de gaz à effet de serre mondiales liées aux activités humaines.</p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_48e024d6cee141cfb2453c440a054be1~mv2.png/v1/fit/w_800,h_600,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Avec ses 7 milliards de tonnes de dioxyde de carbone émis par an, l’élevage émet donc plus que la France et les Etats-Unis réunis… Il est également responsable de 50% des émissions de protoxyde d’azote et de méthane, deux gaz dont le potentiel de réchauffement est respectivement 25 et 300 fois supérieur à celui du CO2.</p>


<p>Ce qui se trouve dans nos assiettes influence donc grandement le réchauffement climatique et impacte l’avenir de notre planète et de ses êtres vivants, y compris nous. En mangeant de la viande,c’est nous-mêmes que nous détruisons indirectement ! Paradoxal non ?</p>
<h3><strong>La viande au détriment des forêts</strong></h3>
<p>Ne se contentant pas d’assécher et de réchauffer notre planète, la consommation de viande provoque indirectement la progression de la déforestation de façon drastique. Dans le monde, c’est près de 70 % des terres agricoles qui sont destinés à nourrir les animaux d’élevage (engraissés avec du blé, du maïs ou du soja OGM).</p>

<p>En effet, pour produire 1 kg de viande, c’est entre 7 et 12 kg de céréales qui sont nécessaires ! Il faut donc bien trouver de la place pour les cultiver et, chaque année, c’est plusieurs millions d’hectares de forêts qui sont sacrifiés dans ce but…plaçant dès lors l’agriculture en tête de la déforestation mondiale (70%).</p>

<p>Donc, plus d’émissions de CO2 et moins d’arbres pour nous aider à le réguler ? La combinaison des deux ne fait pas bon ménage pour l’avenir de la biodiversité à la surface du globe…</p>
<h3><strong>Et la pollution dans tout ça ?</strong></h3>
<p>Comme si cela ne suffisait pas, l’élevage est également responsable d’une grande partie de la pollution de l’eau et de l’air. Nitrate et phosphore rejetés après l’épandage du fumier et du lisier, rejet de pesticides et engrais, nombreux sont les facteurs aggravant encore son cas.</p>

<p>Avez-vous remarqué l’apparition des algues vertes interdisant la baignade sur de nombreuses plages bretonnes ? Elles seraient dues à l’élevage porcin intensif… Alors jambon ou conservation des océans ?</p>
<h3><strong>Parlons de souffrance animale</strong></h3>
<p>Enfin, nous ne sommes pas sans vous rappeler qu’avant d’être dans nos assiettes, les morceaux de viande sont des êtres vivants. Trop nombreux sont les carnivores attendris devant la moindre souffrance animale et oubliant d’où peut venir la viande une fois attablés devant une belle assiette.</p>

<p>Maltraités, malmenés, vie écourtée, conditions de vie insalubres, injection d’hormones de croissance… c’est le quotidien des animaux d’élevage. </p><figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_19f0c2067c1b420994158b4a90e7e7ad~mv2.png/v1/fit/w_800,h_600,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>En France, c’est 83 % des 800 millions de poulets d’élevage qui ne voient jamais la lumière du jour et 95 % des 25 millions de cochons qui passent leur vie sur caillebotis dans un bâtiment.</p>

<p>Alors le confinement, pas si dur finalement non ..?</p>


<p>Loin de nous l’idée d’être moralisateur, nous souhaitons simplement informer, vous informez. Il est important de comprendre d’où vient ce que l’on met dans nos assiettes, maintenant plus que jamais.</p>

<p><strong>Pendant le temps qu’il vous a fallu pour lire cet article, 495 000 animaux ont été tués à travers le monde pour répondre à notre demande insatiable de viande… </strong></p>


<p>Sources : </p>
<p>Le Monde, L214</p>

<p>Rédactrice : Lauren Lepelletier</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Des défenseurs de la nature récompensés]]></title><description><![CDATA[Partout dans le monde, des hommes et des femmes se battent pour défendre l'environnement et la biodiversité. Ils mettent parfois leur vie...]]></description><link>https://www.makigo.org/post/des-d%C3%A9fenseurs-de-la-nature-r%C3%A9compens%C3%A9s</link><guid isPermaLink="false">5ecd4ee21813d600171c49c8</guid><category><![CDATA[Actualités internationales]]></category><pubDate>Tue, 26 May 2020 18:12:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/40f898_933e0dd286b64df782f4ecc9c9efa925~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>emelinefe</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>Partout dans le monde, des hommes et des femmes se battent pour défendre l'environnement et la biodiversité. Ils mettent parfois <a href="https://www.makigo.org/post/mourir-pour-la-plan%C3%A8te" target="_blank" rel="noopener"><u>leur vie en péril au service de la planète</u></a>. C'est pour cela que <a href="https://whitleyaward.org/" target="_blank" rel="noopener"><u>les Whitley Awards</u></a>, l'équivalent des prix Nobel ou des Oscars pour les défenseurs de l'environnement, ont été créés par l'ONG britannique Whitley Fund for Nature. </p>

<p>Cette année, ces prix ont été attribués à 7 défenseurs de la nature :</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_933e0dd286b64df782f4ecc9c9efa925~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_c988ffd552d748ae967d991a3b2e71de~mv2.jpg"></figure><p>➡ <strong>Le Whitley Award d'Or</strong>, a été décerné à <strong>Patricia Medici</strong>. Une Brésilienne qui a co-fondé l'ONG, <a href="https://www.ipe.org.br/en/" target="_blank" rel="noopener"><u>IPÊ</u></a>, et dirige actuellement un projet visant à protéger le tapir terrestre (<em>Tapirus terrestris</em>), plus grand mammifère terrestre d'Amérique du Sud. L'espèce, comme son habitat, fait aujourd'hui face à de nombreuses menaces contre lesquelles Patricia Medici et son équipe tentent de lutter. En quelques années, le projet a notamment 
permis d'obtenir la base de données la plus 
vaste et la plus complète sur l'animal.  </p>
<p> © Joao Marcos Rosa/Nitro</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_7ab11dfccb72424a94d638f64a49bcef~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_e001862567d6405bab498c8f8979f319~mv2.jpg"></figure><p>➡ <strong>Abduallahi Hussein Ali</strong> travaille pour la protection de l’antilope Hirola (<em>Beatragus hunteri</em>) au Kenya à travers le projet qu'il a fondé, l'<a href="https://www.hirolaconservation.org/" target="_blank" rel="noopener">,,<u>Hirola Conservation Program</u></a>. Selon les estimations, il reste actuellement moins de 500 spécimens vivants de cette espèce qui est classée en danger critique d'extinction par l'Union internationale pour la conservation de la nature (UICN). </p>
<p> © Hirola Conservation Program</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_12c2a65ed8ed4b0db4224d72baa6fc4e~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_8a906d2f852b4959a5700f16364cc269~mv2.jpg"></figure><p>➡ <strong>Yoki Hadiprakarsa</strong> est un défenseur de l’environnement indonésien. Il a créé une ONG, <a href="https://www.instagram.com/rangkongid/?hl=fr" target="_blank" rel="noopener"><u>Rangkong Indonesia</u></a>, qui oeuvre à protéger le calao à casque rond (<em>Rhinoplax vigil</em>). L’oiseau est une espèce sacrée pour les autochtones de l’île de Bornéo mais elle est aujourd'hui classée en danger critique d'extinction par l'UICN.</p>
<p> © Aristyawan/Yoki Hadiprakarsa/Rangkong Indonesia</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_d21651ca5e4842b1ac5c45cc98a8d980~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_4e799b3be4504095a2ff6b02564286f9~mv2.jpg"></figure><p>➡ Au Nigeria, <strong>Rachel Ashegbofe Ikemeh</strong> est directrice d’une ONG, <a href="https://swnigerdeltaforestproject.org.ng/" target="_blank" rel="noopener"><u>le SW/Niger Delta Forest Project</u></a>, qui lutte pour la protection des chimpanzés (<em>Pan troglodytes</em>). Pas moins de 80% de leur habitat, la forêt tropicale, ont été détruits dans la région. Les chimpanzés sont également une proie pour les braconniers.</p>
<p> © Jonathan Mbu, www.therainforester.org</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_5eae1eaf9699469a807c56731b098781~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_a99e419171104a4ebd08d4dd38ba19cd~mv2.jpg"></figure><p>➡ Au Brésil encore, <strong>Gabriela Rezende</strong> oeuvre pour la défense du tamarin-lion à croupe dorée (<em>Leontopithecus chrysopygus</em>). Ce petit singe, classé menacé par l'UICN, vit dans les vestiges de la Mata Atlântica, une forêt primaire largement disparue.</p>
<p> © Katie Garrett</p>


<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_71f6b89063bd488da3126ac6d9b5a633~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_ae4377fa283947cea031a2bb491e3fff~mv2.jpg"></figure><p>➡ En Afrique du Sud, <strong>Jeanne Tarrant</strong> est connue comme la Frog Lady (en français, «Femme-Grenouille »). Elle oeuvre pour un programme de l'ONG <a href="https://www.ewt.org.za/" target="_blank" rel="noopener"><u>The Endangered Wildlife Trust</u></a> qui vise à préserver les amphibiens sud-africains. Dans le pays, 18% des espèces d'amphibiens sont considérées en danger ou pâtissent de données suffisantes alors que deux-tiers des grenouilles sud-africains n'existent nulle part ailleurs. </p>
<p>Parmi les espèces de grenouilles protégées par Tarrant, on retrouve le crapaud Amathole (<em>Vandijkophrynus amatolicus</em>), qui n’avait pas été vu depuis treize ans avant que son équipe ne le redécouvre en 2011.</p>
<p> © Whitley Awards</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_99b559bc347449a2bc059d444713183f~mv2.jpg"></figure>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/40f898_48ea48a7a4884c33bf7b1c746504ecee~mv2.jpg"></figure><p>➡ Au Bhoutan, <strong>Phuntsho Thinley</strong> est un biologiste spécialiste de la vie sauvage. Il lutte pour la protection du chevrotain porte-musc alpin ou porte-musc alpin (<em>Moschus chrysogaster</em>). Ce mammifère, de la famille des cervidés, est très recherché pour sa poche à musc, et reste une proie des braconniers malgré sa protection. L'espèce est classée en danger par l'UICN. </p>
<p> © Whitley Awards</p>

<p>Plus qu'une simple reconnaissance, les Whitley Awards constituent aussi un sacré coup de pouce pour tous ces défenseurs de la nature et leurs programmes de protection puisqu'ils leur permettent de recevoir un financement de 40.000 livres (environ 45.000 euros). </p>
<p>Depuis 1994, la Whitley Fund for Nature a attribué pas moins de 19 millions d'euros à plus de 200 acteurs de la conservation oeuvrant dans près de 80 pays à travers le monde. </p>

<p>Qui sait peut-être qu'un jour MakiGo fera partie de cette liste ! En attendant nous pouvons tous agir, alors n'oubliez pas LEARN, RESPECT, ACT.</p>

<p><strong>Source/En savoir plus : </strong></p>
<p>- le <a href="https://whitleyaward.org/2020/04/29/meet-the-2020-whitley-award-winners/" target="_blank" rel="noopener"><u>site officiel des Whitley Awards</u></a> </p>
<p>- "<em>7 défenseurs de la nature récompensés aux Oscars de l’Environnement"</em>, <a href="https://www.consoglobe.com/defenseurs-nature-whitley-awards-2020-cg" target="_blank" rel="noopener"><u>Consoglobe</u></a>.</p>

<p>Rédactrice : Adèle Vannier</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>